---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۰۱
---
# غزل شمارهٔ ۵۰۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دوش از وثاق دلبری سرمست بیرون آمدم</p></div>
<div class="m2"><p>هیچم نبود از خود خبر تا بی خبر چون آمدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دستم چو از نیرنگ او آمد به زیر سنگ او</p></div>
<div class="m2"><p>بر چهرهٔ گلرنگ او چون لاله در خون آمدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گاهی ز جان بی جان شدم گاهی ز دل بریان شدم</p></div>
<div class="m2"><p>هر لحظه دیگر سان شدم هر دم دگرگون آمدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در فرقت آن نازنین گشتم همه روی زمین</p></div>
<div class="m2"><p>گویی نبودم پیش ازین عاشق هم اکنون آمدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چون نیستی اندر عیان، در نیستی گشتم نهان</p></div>
<div class="m2"><p>تا هرچه دیدم در جهان از جمله بیرون آمدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از فقر رو کردم سیه عطار را کردم تبه</p></div>
<div class="m2"><p>رفعت رها کردم به ره از خویش بیرون آمدم</p></div></div>